【7.21元朗恐襲3個月】警hea拉34人檢控6人 被捕「白衣人」囂張表態：搵到證據咪起訴我囉

「7.21元朗恐襲」發生至今3個月，數百白衣狂徒衝入港鐵站無差別暴打巿民的恐怖情景，仍歷歷在目，惟警方至今拘捕34人，當中僅6人被落案檢控參與暴動罪，人數明顯是九牛一毛。《蘋果》找到一名被警方拘捕但未被檢控的「白衣人」，他承認當晚曾在西鐵站附近增援，更爆料指「教訓」示威者是元朗六鄉的主意，惟演變至無差別暴打巿民是意料之外，但他仍死撐事件只是小事一樁，還矢口否認傳媒拍攝到手持武器追打巿民的人是自己，更囂張的說：「（警察）搵到證據咪起訴我囉！」就連十八鄉鄉委會主席也盲撐「白衣人」，還嫌警方拉34人太多，更批評「警方控告暴動罪係過分咗」。
相關新聞：【抗暴之戰】蒙面旺角警挑機外籍拍片男 被問為何無證即跳掣叫人「fxxk off！」

根據警方回覆《蘋果》稱，7.21事件至今僅拘捕34人，年齡介乎18至60歲男子，涉嫌「非法集結」或「參與暴動」。新界北總區重案組經調查後，暫控當中6人各一項「參與暴動」罪。當中包括勝和「囝囝」門生「懵良」林觀良、在衝突現場心臟病發的「飛天南」吳偉南、運輸工人王志榮、電纜技工黃英傑、車行銷售經紀林啟明及燒烤店東主鄧懷琛等，全部人押後至10月25日在粉嶺裁判法院再訊。
至於其餘28名被捕人士，警方仍在調查，未被起訴，其中58歲水蕉新村居民鄒瑞常是被捕人之一，早前他因捲入一宗涉款達億元的投資騙案，被《蘋果》踢爆而被警方拘捕，案件仍在調查，目前仍在保釋階段。
相關新聞：【抗暴之戰】無證蒙面旺角瘋警「X你老母」 喝斥行人嚇喊小孩

擁有一頭白髮特徵的他相當易認，剛巧在7.21前一日，他身穿搶眼的粉紫色恤衫出席撐警活動時，接受電視台訪問，聲言「7.21元朗將有一場好戲」，叫記者來採訪，惟翌日在元朗站衝突現場，發現一名身穿同款同色恤衫，連佩戴於頸前的大玉配亦九成相似的白頭佬，持棍追打市民。事後他於8月29日被警方拘捕，目前以1千元保釋，每月返警署報到1次。
踏入「7.21元朗恐襲」3個月，由白髮變黑髮的鄒瑞常，日前在水蕉新村的家接受《蘋果》訪問，他矢口否認片中人是他，「now記者講似我，（警察）咪拉咗我囉，人哋（片中人）戴咗口罩，唔可以話係我，梁耀宗都係白頭髮㗎！」他更堅稱，自己在7月20日接受訪問後當晚已將頭髮染黑，被記者質疑時繼續死撐：「美源髮采好簡單，摷兩吓就變黑㗎啦！」
不過，本身在圍村長大的他承認當日有現身聲援，當有傳示威者會入元朗挑釁村民和搞祠堂時，元朗六鄉村代表、鄉委會已開緊急會議商討，結論是有人提議出動千人「教訓」示威者。「新買咗幾百支藤條，仲係靚嘢嚟，當時只係想教訓吓示威者，等佢哋收歛，唔係想殺咗佢、打斷手腳，如果真係打，就唔會攞條手指公咁幼嘅藤條啦。」他更強調，有鄉紳早已叮囑各人只針對「教訓」黑衣人，其餘市民「唔好亂嚟」。
他憶述當日下午2時，一眾村民聽從指示在多處集合，「有事先call出嚟，冇事就散」，之後一切平靜，他晚上10時半已回家，但其後突然接到通知指「南邊圍要人」，「我已經返咗屋企，於是再出去囉，有事要幫手，一定要聚集啲人先可以抗衡，我哋咪企喺度對峙囉！」他稱直至元朗區助理指揮官（刑事）游乃強帶隊入村，他就離開，但他堅定的說：「佢（游乃強）一入嚟就話冇嘢嘅，抄吓身分證啫，安撫吓（白衣人）。」據他所知，當時抄了過百人的身份證，之後更有人被帶返警署調查，「冇事咪放佢走。」
雖然鄒瑞常無被抄下身份證，但8月29日他因另一案件到警署報到時，被警方以涉嫌參與7.21事件被捕，他直言不擔心被起訴，「搵到證據咪起訴我囉！」對於當日演變成無差別打巿民，他理直氣壯指全因示威者挑釁而起，「（立法會議員）林卓廷帶住成班人嚟，又開消防喉射水，又噴滅火筒，有啲後生仔（白衣人）控制唔到咪衝上去，見人就扑囉！」但他認為不算很暴力：「你都見啦，當日有幾多個傷，傷得有幾重吖？」
「7.21元朗恐襲」一直被外界形容為「抗爭運動」的轉捩點，更揶揄「警鄉黑勾結」令警隊名聲一鋪清袋。作為十八鄉鄉委會主席的程振明卻有不同看法，他認為7.21不算暴動，「呢啲只係毆鬥，又唔係有刀，警方控告暴動罪係過分咗。」他更指，警方至今拘捕34人是太多，「睇返啲片段，當時正式參與（打人）得10幾個。而家拉嘅，可能曾經喺附近出現過，因為佢哋全部冇戴口罩最易認。 」
立法會議員林卓廷則批評，當時現場施襲者至少過百人，但警方至今僅拘捕34人，根本是冰山一角。而被元朗人反指帶隊及主動挑釁白衣人，他批評是捏造事實，他澄清當日只與兩名同事入元朗，並非帶隊，而市民自行以消防喉射水是保護自己，並非由他指使，「我facebook直播晒㗎，佢哋唔認係施襲者，搵我做代罪羔羊囉，如果係我生事，警方拉埋我，現在警方搵我做證人認人㖭呀！」

Source:

推

，